[捍衛行會成員利益？] 送中條例民情未解決 特府下一個外交燙手山芋即將抵港？

送中條例民情未解決 特府下一個外交燙手山芋即將抵港？

在不少香港網民議論如何爭取美國支持的時候，一宗離奇的引渡官司在印尼宣判，一名曾經在港經商的法國商人Mathias Echene，獲得印尼許可，即將被引渡前往香港。
案件甚至引起法國外交部長週五發表聲明迪尚義 Jean-Yves Le Drian 發表聲明，不滿印尼方面的決定。

法國版本：民事案件 不應引渡

但案件的情況到底如何？以本站相對懂得處理的法文資訊而言，就是這位 Mathias Echene 在2012年在香港因財務糾紛，而被告上法庭。據媒體報導，2013年有判決需要賠款約300萬歐羅。甚至同年被香港放上國際刑警方面通緝，甚至2014年升級到紅色通緝令。

案件曾經被放上法國法院審理，但在2019年3月，是被巴黎上訴庭裁定，不接受香港的民事裁決，因此法國不會執行通緝令。

但在此之前的2017年，Echene抵達印尼，卻在機場被捉，因印尼當局要執行香港方面的紅色通緝，因此被關押等待引渡官司審理，直至最近裁定會被引渡。然而印尼的監獄是出了名條件很差。近來他本人甚至絕食抗議，要求就醫或者釋放。

法國政府雖然一直對印尼做出類似要求，而且反對引渡申請，當然現在明顯有關行動不得要領，被困2年的Echene，最終都會在近日被引渡。而他本人此前在法國的時候，也注意到這個案件，明顯表示這是民事案件，引渡的要求並不合理，法國的法庭似乎也是類似的觀點。

香港文件不足 無從判斷

做完對法國方面的總結，我們也嘗試查找一下香港的報導，似乎只找到訴訟開始的文件，就是涉及行政會議前成員葉維義的索償案，但案件的最終判決是如何，或者為何會導致引渡的情況，我們暫時無法得知。

初步比較各方的文件，一個怪異的現象出現，這個案件並非刑事，照常識應該不會導致國際刑警的干預。我們暫時無法找到判決書，無法得知有沒有轉刑事化。因為如果照法文資料理解的話，民事判決就拿去做國際刑警通緝，是件相當嚴重的事情，可以搜到的一些資料，只有「像是印度或阿拉伯聯合大公國等國家，通過將民事案件歸屬於刑事犯罪，據此向國際刑警組織請求發布紅色通報」。

由於本人不是法律專業，在資料不足的情況下，也不敢妄下定論，現在也有友站開始幫我們搜集更多資料，以便做出更客觀的結論。

畢竟如果真的是將民事案件歸屬於刑事犯罪，這事情是對香港法治的一大衝擊，特別案件已經涉及法國外交部的關切，在這敏感時候若「雪上加霜」，我們自然要小心處理。如果大家有法律知識可提供幫助，有助釐清真相，也歡迎直接聯絡總裁。

至於有進一步香港本地資料的更新，我們也會另文或臉書貼友站連結，再作公告。

法軍來了，我帶路

Monsieur, de cette façon

心態要調整
求幫推 或多或少有幫助
［反省］我發現好多人都搵唔到方向及定位 入嚟啦

推

SIR THIS WAY (法文)